\begin{center}
\textbf{AGRADECIMENTOS} \\ [2.5cm]
\end{center}

Primeiramente, gostaria de agradecer à minha família, que está comigo desde sempre, me apoiando em todas as fases, me dando forças pra continuar e sendo a base com que cresci e aprendi a lidar com a vida.

Gostaria de agradecer à minha querida namorada, Ana Liz, que em um momento em que estava desanimado a escrever, oportunamente entrou novamente na minha vida, me dando muitas energias, que investi nesse trabalho que tanto gostei do resultado.

Agradeço, também, ao meu orientador, que sempre se mostrou muito solícito, ajudando em todas as etapas, corrigindo erros, ensinando conceitos e dando dicas e idéias, ajudando para a confecção de um trabalho coerente, por ser produto de um esforço mútuo.

Ao meu grande professor da UENF, Rodrigo Manhães, que foge do padrão rígido presente nas universidades e apresenta aos alunos tecnologias recentes e animadoras.

Ao meu primeiro sócio, Rafael Carvalho, que me ensinou a ter seriedade nas coisas que faço, e que o mundo está repleto de pessoas se movimentando para realizar muitas coisas boas e relevantes para todos.

Aos professores presentes na banca, que deram dicas valiosas para o trabalho.

À todos os amigos que fizeram parte da minha história na UENF, que dividiram comigo risadas e preocupações, reduzindo consideravelmente o esforço de passar por mais essa fase.

Obrigado.




